我係一個00後 我有野想講

雖然我都知道00後上兩登係眾矢之的
但作為今年就成年嘅00後始終想講少少野
近排大家可能聽唔少00後嘅一d比較失當嘅言行
（例如 名校secret打簡體字 講普通話）
我睇到有呢排唔少post都係討論緊00後
我明白大家對年青人/下一代嘅言行 愛之深責之切 想引導佢哋走回正途
但似乎我見到更加多嘅係不理智嘅抨擊
例如（有d 98 99年嘅巴打擔當大哥哥 慨嘆一代不如一代 99年同00年出世嘅人根本係兩個世界 ）
但點解要咁樣將人分類 將一部份嘅人標籤？
則係89年同90年 99同00年出世嘅人就係截然不同嘅人？
好深刻我記得一個post係講童年玩具 明明樓主講嘅野我全部都識 打算大家討論一下回味下童年 但一出聲就比人屌（收皮啦 呢啲係90後嘅回憶 關你00後撚事咩 ）
但其實人與人之間真係有必要分得咁清楚一個一個群體？

另外第二樣想講嘅係 關於00後嘅印象
正如我前文所講 有部分00後嘅言行的確失當 但有必要一竹篙打一船人 將所有人標籤咩？
早前有單新聞係中學生作詩詞諷刺政治
再早期亦有中學生面對學校打擊堅持在校建立關注組
其實樹大有枯枝 有d 00後仲係心智未成熟
我明白亦支持各位巴打鬧醒執迷不悟嘅00後
但亦未必需要將整體人都標籤
咁樣只係會造成兩個群體之間嘅衝突 只係會越黎越多分歧 爭議
更加何況每個年代嘅人都曾經犯錯 （就如08奧運一樣 當時嘅90後都可能犯過同樣嘅錯）

希望大家（無論80後 90後 00後）嘅巴打唔好再互相標籤 幾個年代既人集思廣益先係正途

其實一直想講呢d現象好耐
但近排一直要溫書 直到真係忍唔住
而家打完好少少
冇咩事我返去溫書先

放假就溫書啦

返去溫書啦

sorry lo唔洗咁惡掛

你唔好花時間係連登度認真，俾心機溫書好過

放假就番去溫書啦

唔係呀巴打 我諗你有少少誤會咗我講咩
我唔反對大家鬧醒00後 只係唔想大家惡性盲目標籤人
則係有如上一代標籤整體90後做港孩

如果我話 香港人本身唔團結 得益會係其他人 你會唔會明d

有d 98 99年嘅巴打擔當大哥哥 慨嘆一代不如一代 99年同00年出世嘅人根本係兩個世界

呢句真
所以97後出世既
我照當佢地00後咁屌

香港人細細個已經學緊埋堆 標籤人

其實屌人標籤人嗰班大部份都係班97 98既柒頭 腦旬都未生埋 有執鳩毛就以為自己係大人 乜都亂屌一通

唯一可以做嘅，就係做好自己，
讀多啲書、搵多啲錢
日常堅持寫正體字
盡可能有得揀都唔買支那貨
同抗拒支那文化入侵
記低雨革、魚革、DQ等等支共港共正苦點樣欺壓香港人嘅歷史
為將來「香港人」成為流亡民族做準備

樓主正垃圾，連登仔都睇唔起你啦，你仲乞乜鬼認同感 仲認乜鬼契弟

我就唔同啦，我不知幾享受同呢班社會垃圾唔同

連登仔講乜你都當真理，無啲獨立思考思考，你18歲都要返去讀幼稚園

咁你實係96

收皮啦 93後出世正垃圾

時下啲00後

睇黎係我認真咗
一開post已經有幾個假膠黎搞分化

唔係呢個問題
我唔介意大家負評我 批評我
但好明顯有人唔係有心討論

你92

死翻去考DSE 唔好係到派膠

00後收皮啦
利申99年

乖乖地溫書啦

97後 98 99 00後 都好。
其實係心智問題 97前都多弱智仔 問題係無97後咁多
個腦唔知諗乜撚嘢 無腦咁款 同生翻完全無分別

lihkg 班90後
咪又成班小學雞上黎扮成熟扮有歷練

大撚把

今時今日，有親支那嘅00後出現係香港早幾代人嘅共孽

80年代民主派要香港民主回歸就唔在講，到而家仲死不悔改，繼續建設民主中國，甚至覺得正苦搵人大釋法幫自己dq本土派同自決派呢啲對手係好事，但仍然有一大班人為咗所謂大局而去投佢地

莊豐原案個陣香港主流輿論都支持畀佢地一家團聚，甚至支持釋法，打開雙非缺口

香港嘅中年老年娶支那女人，而左膠支持繼續批單程證，每日150人，等人一家團聚

教協係從來無明確反對普教中，甚至一路對普教中抱有正面態度

香港影視界不思進取，全面向支那靠攏

講得啱
所以我會屌埋97、98、99

Too long didn't read

樓主正垃圾

唔好再黎搞分化
你呢個影災民嘅全家福嘅人冇資格批評人

九唔撚搭八 利申98

#3炸雪糕 • 3-1
有時望住啲00後
個心會有僥倖嘅感覺
明明爭果一年
點解00後可以on9咁多
為自己搭到90後尾班車感到快樂
放心 我唔會對殘障人士有偏見㗎

爭嗰幾秒都可以拎優越感
lihkg 90後辣撚殺加on9到

總之唔好再寫簡體字崇支就乖啦

睇見你講啲嘢都覺得羞家
利申00後

我真係唔介意大家批評我 我當學下野都好
但post內過半數人一味人身攻擊 做假膠
毫無論點
乜真係唔可以好好講下野咩？

而家既問題係
正常人越黎越少
大部份00後呢一代已經俾大陸影響晒語言文字思想價值觀

巴打不如講下？我真心想聽

咪好似之前80後屌鳩90後一樣。遲下00後又會屌鳩10後

放心
我十幾年前上高登都係比人屌到開花
樓主等多幾年就係00後天下

不過你而家都係收收皮先

邊度羞家？

我係90後，其實唔需要咁上心，正如十年前一堆報紙媒體標籤80後係懶，返工鳩hea，不上心，但你今日好少會見到再有新聞屌80後,唔係因為果埋80後盡責左，純粹已經上左位，轉而屌90後，過多幾年等最老果批90後上埋位就會正式轉屌00後，就好似一個循環
又似大學ocamp,上莊咁，一班大你一年的on 9仔得到虛無縹緲的權力後，第二年又會玩翻果班新人，明其名為袋錢落你袋，歷史永遠都會重複，果班今日屌你用簡體字的老屎忽，十年前北京奧運在高登洗版共享中國人榮耀，四川地震果時，提出就算捐一百蚊入面俾貪官貪左99蚊都好，只要有一蚊落到災民手都應該捐

好多謝幾位巴打認真討論
多謝你哋嘅意見 我會消化下

香港人最撚興
大多人兩三年就扮老屎忽屌柒啲後生架啦

唔洗對假膠咁認真 愈認真回答佢地只會令佢地變本加厲
樹大有枯枝就實有既 問題係一年比一年既枯枝更多 就好似依家講黑警有好人 有係有 但十個都唔會有一個囉
你要做好自己 唔好比你既同學左右到你
96上

駁唔到
我係2012年之前都係大中華膠
會大愛包容支那人個種

其實香港搞成咁樣 有部分都係樓上嘅假膠造成
唔知佢哋係唔係覺得自己好風趣
但我淨係知道自己對牛彈琴
相信部分理智嘅巴打會明白我想講咩
多謝巴打嘅回應

以前既假膠都會懂得事情既輕重 好多大事大非都會變得好理性 依家d假膠都只係唔成熟既細路仔 更多既係一班五毛控制住個風向 佢地就係捉住冇批判思考既00後黎洗腦

D人係咁一代笑一代 其實唔洗點理人地講咩 做好自己就算

接受的文化,教育唔同
我唔會怪你地係當自己中國人
不過唔好搞鳩認為自己係香港人 英國人的上一代
最少經歷左侵略香港前後的我地
好明白種分別
只係希望你地堆中國人會尊重下人

上面果d咩老屎忽論根本錯晒
有無發現無咩人屌90後？
因為取消國民教育 雨傘 港獨理論等等好多都係90後既人做 90後對香港付出左好多
點解00後比人屌到花？因為你地承傳唔到90後既努力不但止 仲一邊用殘體字一邊叫人唔好搞咁多野
黃之峰反國民教育果年16歲 而家16歲既00後有無出到一個類似黃之峰既人？

點會有人鐘意認老
我都想做00後
利申96

正解
根本香港人自己同支那人骨子裡一樣係鐘意分化黎搵優越感
U GRAD屌ASSO/hd, asso/hd屌毅進 , 私樓屌公屋, 港島屌九龍,九龍屌新界, 新界又再細分

今次屌00後 只係鍵戰 拎左反支那反文化入侵既大義
你唔幫手屌? 你就係比人同化個個

好老實 唔少連登仔 (我唔敢話同一批人 但至少係同樣反文化入侵既人)
都係屌泛民剩係識"屌票"
但成日呢批互屌既人從來唔會諗 咁樣周圍點火頭 其實同屌票差無幾
我無話錯 唔應該鬧/更正
但係成堆人 把口臭到仆街咁周圍屌人 人地就會聽你講咩

Dse雞就死返去溫書啦，無人想知你點諗呀on9

十年前 80後屌90後
而家90後屌00後
有十年就會係00後屌10後
循環黎 唔洗咁認真其實
人地屌你垃圾 你真係垃圾咩
連登夠話全部女人都係雞 咁係咪真係
上網勿認真

某程度上我又唔覺得係分化
的確人係一代不如一代
00後既世界物質太過豐富 一出世已經係科技發達既年代
經濟又唔算太差
物質享受點都高過90後80後 唔係好事黎
令啲人開始捱唔到苦 （我咁覺得啦）

同埋00後好多都係新移民 對香港人身份認同冇咁高
你問佢覺唔覺得自己係中國人 我認有七成都答係
而且佢地個年代中國啲影視文化開始入侵 開始大陸化
班00後又好受落 開始耳濡目染 慢慢接受左自己係中國人呢個身分
簡單啲講就係 00後本土意識不足囉
好難令上一代或者上幾代既人接受既係

同埋好多人屌都係屌00年代中間出世個班中學生
我自己都唔鐘意佢地
睇啲街訪見到啲00後答案就無名火起 莫講乜9名校secret 叫啲人接受簡體字
接受你老母呀 我唔想第時出到街見到連啲路牌 商場啲路牌 成個香港都係簡體字
行一轉澳門酒店就知 酒店商場入面大部分牌都係寫簡體
簡體字係比文盲學架

01年嘅想講
樓主你自己又咪好care哩啲標籤
唔理呢啲標籤 做返個正常嘅連登仔嘅話 有咩人會care你幾時出世

我89
覺得90後好on9

我諗最大問題係90後普遍都對支那嘢反感
00後就普遍接受到
但其實又無得怪哂00後
因為佢地成長係支那最強大嘅時期
唔會感受到支那個種劣根性

我見到簡體 見到身邊人講蝗語我一樣照屌
我見到d 街訪 名校secret一樣照屌
我覺得大家鬧係冇咩問題 但只係想講唔需要過份標籤整體人

巴打
唔知你所謂正常嘅連登仔係咩定義
事實上就係連登仔大部分都係好似上面大部分嘅假膠 先令到整體論壇風氣敗壞
上黎講兩句都比人人身攻擊
我想講嘅嘢唔係只係為我自己一個人

我想講 大部份嘅人都唔係假膠 而係真心覺得 你地諗嘅嘢同90後真係兩回事。

雖然唔排除真係咁 但上面真係有好多假膠扮嘢
btw 其實我身邊九成人都反共反支那
從來冇聽過身邊人話會寫簡體 講普通話窩
真心唔明 d街訪 名校secret d人係邊度黎

搵人扮試圖製造輿論都唔係咩新招數

證明支那文化入侵得愈嚟愈勁，
你望吓連登娛樂台會有人討論薛之謙，早排射鵰播好多人鍾意果個眼袋大過春袋嘅李一桐，中國有Hip Hop同偶像練習生係影視台都有post

作為90後奉勸樓主
專心溫書考好個dse先啦
洗撚同兩登仔認真咩 兩登仔只係社會少眾
平時上黎輕鬆下咪算囉
佢地只係一班失敗者 透過一碌鳩打一船人既手法黎標籤後輩拎成功感

我自己就冇睇過
但我好肯定lihkg一定唔係淨係得00後討論呢d野

仲有之前嘅海底撈(未有香港分店個陣)同近期喜茶呢啲支那牌子可以係香港後生仔潮流，淘寶天貓都已經係常態。

當我地覺得支那野就係柒同山寨，原來支那已經慢慢培養到個軟實力，而又真係有人受呢種品味。

我都明白喇
頭先同幾位巴打傾過都知道啦
見到咁多負皮都知好多人唔認同我
但無所謂啦 起碼呢個post聽到某d 理智巴打嘅提醒
我都係做好自己先
多謝各位巴打嘅意見

不嬲屌既只係嗰批跟住支那思想隨波逐流嘅00後on9仔
好嗰啲00後唔屌嫁啵
只係好慨嘆正常嘅00後佔既人數只係好少

你算唔算一碌鳩打一船兩登仔

呢個真
呢種風氣一直存在
諷刺既係 連登仔平時成日屌人老屎忽 但自己見親00後就唔理好醜屌左先
呢個壇既人不嬲就係鍾意盲屌
所以我先覺得樓主犧牲寶貴溫書時間 走去在意d無聊人既睇法 實在好無謂

咁當然啦
但試諗吓連登已經係香港網絡世界入面意識形態係屬於反共、反支同支持本土，都有呢啲post出現，證明果個文化入侵程度被想像中仲要高

我今次真係認真咗 做咗大傻仔
多謝巴打提醒 返去溫書先喇

就好似兩登8大垃圾學渣屌Asso咁
BTW,00後有D真係好低汁

咁我講得唔好囉 應該講「唔少兩登仔」
好多兩登仔見到人00後就即刻屌 淨係識講「而家d 00後點點點」
睇見都肉酸

收爹啦
個腦入水先會打咁大篇野

講咁撚耐咪又係想話自己好撚生性
人唔笑狗都吠

所以咪要讀歷史囉
讀完你就知根本崇英嘅70 80後同崇支那嘅00後一樣咁戇鳩

洗撚理連登啲盲反撚咩
喺連登女人一定係雞，警察一定係黑警，00後一定係中國人

ho ball

如果你真係真心愛香港
做好自己,唔好害人已經夠

連登同高登既五毛多到你唔信

基本搞化分,轉移視線消淡中國不利消息
製造混亂及歧視就佢地工作
唔洗理D人

00後好心就收皮啦
頂盡你咪得18歲講乜鳩野

仲要堅持講廣東話

依家一出街 成堆中學生講普通話
咁唔屌你地00後屌邊個 雖然00都有本土既 但睇狗校secret 一堆無腦扮中立 老老實實 有啲野真係有個明確答案 唔係做中立撚就係理性

仲有單非雙非又係00之後多既
咁要標籤果時緊係直接叫00後 唔通叫01後 02後咩
咁到時01又會話同02無大分別 02又話同03無大分別 咁揾邊做界線呢

唔知你地00後點睇 會唔會覺得我地80 90後好似我地口中啲廢老咁
但我個人覺得無屌錯 全街普通話 寫簡體字 已經唔係上一代屌我地既「無上進心」之類咁小事
而係香港因爲你地而淪陷左 比支那文化入侵晒 連廣東話 繁體字 本土文化都捍衛唔到

仲有比人感覺好無腦 揾英文同普通話做類比 大佬 普通話簡體字 係取代我地母語 英文只不過係普及 但唔會取代到廣東話

打得1999 但見到你地00後咁唔爭氣 個個支那寶 睇支那劇 支持建制狗 真係好激氣

我淨係知有BNO嘅全部都唔係00

呢個標籤都唔係一朝一夕，我呢啲80後當年係咁俾老屎忽講

其實可以上升至學術層面，可以睇呂大樂嘅四代香港人

其實支教民同班左膠先係最撚仆街

支聯會同民主黨要香港民主回歸中國，教協支持普教中，左膠堅持要有單程證被支那人嚟香港一家團聚，都仲未計平時班政工作者點樣幫班雙非單非新移民攞福利

完全係為今日支那嘅文化入侵提供土壤

咁我都明大家點解咁激氣嘅
但我覺得係大部分00後未成熟姐 加上大陸文化入侵導致 你睇下隔離幾個台 大把90後喺度討論淘寶 tvb啦 更何況係仲細個嘅00後
你睇返 08年 咪一樣大把90後愛國
可能係時間問題啦 過多幾年時間會證明

照你咁樣分類法則係有BNO =真香港人
咁你覺得拎BNO但奶共嘅人係真香港人
定拎特衰但反共嘅人先

想問你三年前未夠18嘅時侯係咪成隻鵪鶉咁
咩都唔敢講？

如果有家姐阿哥係97前都好啲

有無諗個屌00後個班都係00後扮
上連登的年齡層無你想像中多

最好係咁 我都希望時間證明到自己睇錯
次次見到大陸訪問啲人 都認為習種稱帝無問題 一黨專政好 就令我諗起北韓🇰🇵

如果00真係有獨立思考能力 識下歷史知識 明辨到是非對錯 唔好赤化晒 其實我都無乜好批評
好多時見你地引喻失義 其實反映到對事件了解唔深 而且欠缺歷史知識
歷史教到人唔好重蹈覆轍 其實好重要 獨立思考唔係靠無參考既情況下鳩up
大學好多cc會教唔同理論之類 到時就會真正有獨立思考 中學科科都教考試無腦諗都情有可原既

例如習帝中央習權 會發生乜事其實睇歷史都估到 唔洗靠鳩諗雙方論點

大陸文化入侵都未係主因 係主流觀感 覺得00大多數唔用廣東話 又寫殘體字 仲要親共 直情係大陸人入侵 已經唔算香港人
祟韓祟日係On9 但祟支那係恐怖 因為祟支那會抹殺左本土意識 至少祟韓祟日撚唔會當左自己韓國日本人

08果時仲未咁高壓管治 好難相提並論 我都有睇過電視直播 希望中國拎獎
果時大家仲希望中國會有改變 向民主邁進
但近年習帝上台 DQ 同一堆愛國組織崛起 佔中暴力驅趕 縱容支那捉走銅鑼灣書店堆人 仲有中共唔比真普選
全部反映支共係倒退緊 依家仲話中英聯合聲明失效
依啲就係我地比你地大6，7年 所以對成件事背景認知得比較多...或者叫做知來龍去脈

btw, DSE加油啦

多口講多句
大陸文化同韓日文化入侵係兩個層次
韓日只不過係戴啲柒口罩 睇下動漫 着啲柒褲
但支那文化入侵係抹殺埋語言同字體
如果香港人人講韓文 寫韓字 仲話無問題 你覺得大唔大鑊

睇完巴打講 我都明白大家嘅憂慮嘅
我亦都話其實00後係值得批評嘅
本身開post唔係話叫大家唔好屌00後
而係覺得亂屌人個風氣唔係幾好姐
（一見到 （00後）三個字就亂屌
負面嘢都賴00後）
呢個風氣唔好姐 就算我唔係00後
係90後 80後 我都一樣會開post講
不過好似係我認真咗 認真討論嘅人少之又少
我都係做好自己先喇 多謝巴打咁有耐心打咁多野比我
我唔會再回覆嚟緊嘅留言喇

00後父母係60-70後，60-70後呢班冇乜本土意識，所以唔介意仔女講普通話

而且普遍比較利己主義，怪獸家長重災區
如果係中產嘅，特別希望仔女承繼自己嘅階級之餘，更可以向上流動

80後嘅父母生產嘅10後應該會同90後啱咀形啲ga喇

00後特別on9